寫左隻Web Crawler集中公營機構嘅職位空缺,你問我答(2)

舊Po( )沉左好似推唔到 , 換個台開Po試下會唔會刷到多D view/download

Link :

An機 :

iOS :

Web版係React+MDL, An/iOS係ReactNative+react-native-elements

姑且開埋左FB Page (), 但未諗到會出D乜PO, 希望大家比D意見,等我地攞D idea~

一個post咁7多link到底會唔會有人click

到底係軟件台無人，定太多link無人理？

定其實係太廢

已下載支持

個web 搜尋唔到keyword

得咗 成功可唔可以做少少嘢話我知result update jo

嗯，好提議。可能出返個noti之類，不過呢2日好忙未有時間搞

自推下先

勁 留名等學下嘢

多謝支持
但冇人問問題無人推

Web版9加左少少noti after search.
有時應該會rework個table UI,依家真係99地

自推

望一望，個interface 砌得幾好，比左個正皮。

/* SITE */
Standards: JavaScript, HTML5, CSS3
Language: English / Chinese
Components:
React, Redux, Material Design Lite (MDL)
Babel, Webpack, Node.js
React Static Boilerplate
IDE: Visual Studio Code

想問個係咪用webpack hide 左 D css? 右鍵睇source code見唔到?
Insepct 時睇到，用左MDL。

另外，用左幾多時間寫?

利申:JS 新手

單左 仲搵緊工

識睇humans.txt都係新手?

Webpack係Bundler,主要都係為左減少http來回,無特別Hide乜野,但係D style都pack埋入js咁姐.

淨計web interface就一星期,每日2-3個鐘到啦. 邊學react+redux邊做,因為用boilerplate所以做得好快下

多謝支持!希望幫到你搵到

面對JS 層出不窮的libraries下，好像怎追都是新手(實際上我Programming仍然係初哥)。

>Webpack係Bundler,主要都係為左減少http來回
聽下去有點像Ajax 咁

>但係D style都pack埋入js咁姐
都係用webpack做?

>淨計web interface就一星期,每日2-3個鐘到啦. 邊學react+redux邊做,因為用boilerplate所以做得好快下

你本身熟唔熟JS?

利申:只掂過下NodeJS

嗯,webpack基本上可以PACK晒你要用嘅野做1個(或幾個)bundle,等browser一次download晒減少http來回. 如果你睇D 頹皮D wordpress/joomla webpage, jquery libraries都10幾20個.js,每個有.css file, 就會比較慢.

熟就唔係, 以前都係寫下頹皮jQuery > jQuery UI. 早幾年寫過少少angular 1. 呢個係第一次用react+redux寫. IT狗到左3X歲仲要Keep住自已update

明明地咁

> IT狗到左3X歲仲要Keep住自已update

所以我都唔想做IT狗
整d野出黎幫自己做， 奈何要時間要錢

其實我覺得好多IT野要知道以前係點 先會易啲明點解依家要咁做

留名

樓主 pageview 同dl 量幾高？有冇宣傳？

因為想整隻local 用app 驚上架費都蝕埋

少到喊,你見google play都未到500dl, 呢個星期每日user session都係40-50左右
不過就真係近0宣傳, 咪係到開左個post, fb invite左D FD咁

不過畢竟我呢隻APP個concept太簡單,無任何hold user時間嘅諗法, 係咁咦掃2下無新工就GG, 每日可能都係睇1-2分鐘MAX.

上架又唔係好貴姐, 有IDEA真係唔好等, 出左先知爆唔爆

咁知多D background一定有好處. 但人地已經解決左嘅問題,有時就無謂再諗太多,學海無涯, 我呢D頹皮IT狗都係返出去做野先

做咗幾年IT 自己好享受學習嘅過程

enjoy自已嘅工作係好事

自推到2046

話說樓主為什麼不寫php, 而寫JS?
畢竟 php佔8 成market。

對web dev有咩睇法？

首先你要知道依家frontend/backend分家呢個潮流.
frontend只係static resources,完全唔需要server行business logic. 是但一隻web server serve到出黎ok.
backend provide所有data/logic都係無樣概,完全交比frontend做UI/UX

其實所有web都係HTML+JS做frontend, 你用PHP render左dynamic content唔代表你只係用左php寫frontend.
比較"舊"式少少, 換頁式*(?) MVC其實無乜唔好, 就係比較多慢(delay)嘅因數,e.g. 成頁換會白畫面,中間loading完全無control. d style每次都要broswer apply一次. d header/footer基本上每頁一樣,唔知LOAD咁多次黎做乜, etc

我都有好多project係php + mvc framework(e.g. laravel,yii2) . php基本上無乜
問題,只係我地唔再favor呢種server-side mvc model.

* 以前果D Non-SPA我都唔知叫乜

BTW, 其實右下角click v1,個舊版就係php+yii2寫出黎.

yii2 係咪大陸開發的？

Yii個Founder係華人, 但我自已印象中主要係俄語系. 我用開D module都係一條俄佬寫

每日一自推

幫你推下啦

幫推
想問下如果比錢人寫 筆直大約要幾多？
Crawl product api 然後sort
類似格價網咁

per source website咁計嫁喎. 仲要睇下洗唔洗fight botcheck. 你當正常一個source web page 1k-2k 啦.
如果crawl完想store db再display on web就另外計,普通web system價

樓主係咪專精web development果邊？
定有搞其它？ 好奇問問

支持ming ming

係個名衰左D,支持你呀巴打

LM + support

主要都係做web-based，但就唔精囉

咳，我公司就係太鍾意搞爛gag

4連

個網你公司搞?

Yup, 大部份Programming都係我. 但係算公司side project, 你當係google 20% time policy咁啦, 但當然唔係個個都有呢20%空間

巴打好波，未用住都支持下先

多謝幫推

樓主 你好 我都係prog新手
想問下而家入門web frontend係咪難左好多
以前難極都係玩CSS排版同JS整DHTML果類野
而家又要兼顧responsive又要學唔同既framework

去左1個星期旅行, 返黎推POST先

其實唔係難左,但係
1) library/framework 選擇多左,花多眼亂. 比起以前10個9個suggest你用jQuery, 決定用乜做底有好多考慮
2) browser 功能/support 強左,可以做嘅野多左. 10年前你唔會諗住做D乜dynamic web,要乜樣都係用圖做唔會用html/css draw

難度無升,library/framework單純係多左野要學. 做得programmer其實最重要都係一理通馬國明, 學完新framework,做落其實比以前更順更快.
但係browser功能愈黎愈強係灰D, 因為user d expectation要更高, 想hae過話做唔到就難D囉

嚇左一嚇

再自推

Google play突破500DL啦

加油巴打

多謝支持,但近來忙到無時間理

自推先

唉 我push 咗上架一個月 冇宣傳下5 下載5 解除安裝

唔放上黎lihkg? 其實我都係放左2登先有frds以外下載

之前自學ruby on rails 寫寫下就發覺自己好憎寫frontend (太多element/library要去用 又要呢個就返o個個咁）
之後去到唔中意寫web (太多frontend 同backend 之間既互動要諗，validation 又係得閒就炒下）

同埋見到巴打話mvc換頁已經過時 係咪即係最好用多d angular/react o個d ajax 向既frontend technique?

潮流係走SPA，如果有打算繼續frontend development, react/angular/vue 學識一定有大幫助。

但做programmer 唔一要識frontend, 純 backend programmer 都存在

新手近排開始學nodejs同vue
之前一直都係用jquery+php
其實vue/angular/react呢d frontend framework同傳統既jquery比
到底有咩優勝之處
係咪剩係易d maintain?

易D maintain係一點. 都係同之前講一樣,SPA比起換頁有更多CONTROL可以做, 做UI/UX會少好多限制.
但越少限制,User expectation越高, IT狗要做得越多野

試寫左隻FB chatbot, 暫時得一個command.

依家d framework真係五花八門
諗住揀react黎學下…

可加telegram 問野？

無用TG, LINE OK?

Wechatok?

we7都夠膽用!?

Can you give me your line?

巴打好嘢

mvc換頁其實以前都有類似pjax或者turbolinks之類既嘢出現過
不過學下React Angular嗰啲都無壞

用唔用React Angular嗰啲都係時間同資源問題
除非你用Meteor嗰啲isomorphic framework

唔係你改親嘢特別係routing都要兩邊改
其實都幾麻煩

推

換左個新domain

無咁柒,安心使用

加左Detail Page可以Preview同用黎Share

輕鬆6連

我整緊個telegram bot, 想問下工作空缺d API要點搵?

無搵到。有我就唔駛自已crawl啦

你可以自已用住我隻api先，最好落credit，但呢排可能會改interface。

有咩免費好用crawl網推介?

但得七日免費

Amazon java crawl

如果你機同Brandwidth唔出, 呢D咁野好難有Free嫁喎

輕鬆10連都冇人斷, 軟件台真係冇人

---

你個網死左

屌,7左打錯字

樓主返邊

返工定返學

N年工作IT狗

早2日我搞搵公工果陣,諗住睇下呢幾個月儲埋儲埋D Job Post Data有冇乜用.最後覺得4個月真係無乜用,太多site又好亂. So, 我乾脆一次Crawl晒 全撚部Job Post落黎慢慢玩
原本諗住preprocess+analysis完先放上黎,但呢個weekend太懶,放RAW出黎算.

一個forloop順住數就crawl 晒, 其實正苦算唔算係open晒d data?

Good !!!! 樓主加油

支持樓主，推呀！

下載試下先！支持

感謝

想問樓主有冇寫unit testing
用咩framework

另外係咪backend rendering?

咁細個project,又冇continous features to deliver. 唔寫tests啦

Web: React+redux+mdl
Mobile: React Native
API: Spring boot

無backend rendering啦, 暫時static html good enough啦

哇, 我自己啲side project,
approach 用你一樣
Web: react, redux, mui, saga
Mobile: 冇寫
Api : springboot

其實我都有諗過成舊整isomorphic app, 但最後都係覺得API分返開好D

而䆥咁好，用react / JavaScript 整api, 不了
我敢講, 如果整API, 冇嘢好得過hibernate+springboot

JPA依家唔係eclipseLink好過hibernate?

其實咁樣有無copyright 問題？？

我自己View隻野as some kind of Search Engine,所以應該就無.

睇copyright我自己主要會諗一樣野: 有冇損害對方利益. 如果無, 對方就無乜理由理你.
1) 對方本身data係咪收費
2) 對方page view係咪有廣告收入
3) Crawling process有冇佔用對方太多resources
etc

唔損害對方利益,唔claim content owner做自己,落source reference. 咁都比人叫你TAKE DOWN就真係無乜計啦

有冇諗過做外國市場，發大黎做?

無啦. 依家呢個流量,個廣告收入都仲未cover到我部頹機

就係因為hk市場冇肉食先做外國麻

香港人咁鍾意鐵飯碗都搞唔起的話,我個人就唔多睇好其他國家.

...其實我有個新UPDATE未做完...無乜動力搞住,放養下先

Thx. 今朝upgrade緊部機,已經搞返好

出左新UI

想睇返舊版可以去返

那邊廂jetso app 搞起咗

會唔會做指定機搆 / 職位有push notification?

搞得起咪幾好,鄧佢開心啦. 我基本上成隻野全自動無人手/AI process data,咁RAW係無諗過搞得大嫁啦. 仲要自己都無乜新idea

有諗住做 Save Filtering Criteria. 跟住就可以做notification. Server Push 定APP定時check要再諗諗.
但近來都抽唔多到時間寫

新手想問redux有咩用

上毎星期忙到狗咁, 自推返先

redux主要係幫你maintain一棵大state tree等你係任何一個component都可以subscribe d state value

如果己經識用react, 其實佢只係一個簡單D方法maintain whole application state,你可以自己implement local state on root node. 當然用開其實就會知ConnectedComponent比起自己pass state as children props 方便好多. (Ref : )

Redux official site 個readme其實又有 free tutorial又有FAQ.
新手明左React個d state同props先開始睇redux啦. 有d programming底,想偷懶先可以直接睇redux => 間接學左react套諗法

幫推

lm

建議: iPad根翻Master Detail View好似易睇啲🙈
E.G. : 個Setting

唔係好睇得明你個suggestion
但係應該無時間改一套layout for iPad / tablet
有空間會做返new jobs notification先

(路過一推

點解用spring做api會好過用node.js?

唔會話好過,但我個人熟spring,起隻spring boot+spring data mongo對我黎講好簡單.

要寫太多碎code 先整完成個cycle
定係有快方法?
Action / reducer / store /
有middleware 仲要響index 度裝（其實係好事）
Sorry for 1999

我都無乜方法. 我D listing page reducers都係c&p.
都會有寫D builder func 去build d 簡單CRUD reducers/actions (i.e. input prefix => redux actions / state handling for reducers). 但主要都係c&p. 有bug就真係仆街

請教一下crawler果part既spec係點樣？
直接retrieve html再拆？還是抽json出黎？定係其他？
同埋係咪係js裡面做？

每個site唔同.
大部份都係拆HTML,都有D係搵佢API URL拆json

server有隻cron定時做, Java Jsoup parse DOM

正評#

推
留名學野+睇到有幾份IT工啱自己

想問下你係拎咩做web crawler?
Python嗰啲？

我都睇到，但有好多工都無寫幾錢人工，
咁點apply 啊....

呢啲濕勁機構不嬲價低者得
send 自己目標價去試囉

Spring boot , cros , 拆html

好似好勁 我唔太識
暫時淨係識用python做local crawler

其實無乜咁勁.都係一樣咁9拆html

自用write做excel, 我要放出黎就write mongodb. Crawler part本質一樣.

咁http api 就同crawler完全無關,單純係query db => return data.

website/app又係同以上無關,單純係call http api => display data in UI

分開睇就知好simple

Web crawler個步驟用咩寫

同問 如果同時crawl兩個網有差唔多既result應該點解決
係咪淨係可以人手再分返佢

用ranking

樓主有冇tg之類？想問嘢

Java + Apache HttpComponents + Jsoup / Jackson Json Mapper

唔多明你個scenario?
有冇例子?

有乜咪係到問囉

有啲難度

試下問啦,識答盡量答
好似係Stackoverflow之類問野咁,但講中文姐

想問你有冇興趣係其他platform分享下個app... 所以pm會比較好

冇興趣

唔緊要，麻煩哂

我唔多積極搞呢壇野，let it be what it is 就算。Thx.

巴打加油啊，搵食靠你啦

已下載支持, 巴打比心機！

利申：準備做回 IT 狗

多謝支持

IT新人留名
對web service有少少興趣 有冇啲入門書/course推介去學習一下

忙都無自推POST

竟然有人報BUG話HKU改左網頁,好感動

對我冇用但幫推下

Mtr 好似有bug
改左網站

多謝通知,即刻搞搞佢

支持